% Lernziele:
% 3D-Befehle

\section{Die dritte Dimension}
\hard{10 Z.}{\geometrie \dreid}

\clue{Es ist ratsam, vor dieser Aufgabe die Aufgabe zu Rotationen zu bewältigen.}

Processing ermöglicht es Ihnen, sogar in der dritten Dimensionen zu zeichnen.
Um den 3D-Modus zu aktivieren, müssen Sie \code{size(w, h, mode)} als optionales drittes Argument \enquote{\code{P3D}} mitgeben.

\textbf{Wenden Sie ihr derzeitiges Wissen über Geometrie und Rotationen an}, um ein Quader mit \code{box(size)} und eine Sphäre mit \code{sphere(radius)} zu zeichnen.

\begin{center}

	\imagebox{\img/1.png}{.21\linewidth}
	\imagebox{\img/2.png}{.21\linewidth}
	\imagebox{\img/3.png}{.21\linewidth}
	\imagebox{\img/4.png}{.21\linewidth}

\end{center}

Mithilfe von \code{translate(x, y)}, sowie \code{rotateX(angle)}, \code{rotateY(angle)} und \code{rotateZ(angle)} können Sie den Zeichenbereich wie gewohnt anpassen.
Methoden wie \code{fill(r, g, b)}, \code{noFill()} und \code{strokeWeight(i)} funktionieren wie auch im zweidimensionalen Raum.
